★ g嬸金曲台之 Chyna + Blue Jeans 藍戰士 (^_^)

唐龍﹙Don Ashley﹚，本地鼓手、作曲家、填詞和監製人，有「亞洲鼓王」之稱；他是Ramband、 Chyna的鼓手，也是Chyna樂團的成立者及靈魂人物。

父親是英國，母親是馬來西亞人，在香港成長，作為外籍人士，但一直以港自居，懂流利廣東話及英語。

唐龍在一間有樂隊表演的餐廳認識黃良昇 蘇德華和單立文。83年四人組成Chyna樂隊，推出大碟《There's Rock & Roll in Chyna》。

那時的蘇德華和單立文未留長髮，黃良昇則有鬚。他們三人脫離Chyna後，在87年組成 Blue Jeans 藍戰士。

1988年Chyna出版了他們最滿意的唱片《灰色都市》，唱片有超過十分鐘的Drum Solo，中文歌詞更找來了林夕，可惜政治題材敏感而遭電台禁播。在現在提起八十年代中後期的本地樂隊熱潮中，Chyna反而較少被提起。

黑太陽

灰色都市

唐龍與結他王Peter Ng在70年代組成Ramband後在86年重組，用Chyna做隊名，在寶麗金旗下推出EP 《Back 2Gether》，主打是英文歌，亦有廣東歌 《繼續搖擺》。

唐龍在樂壇縱橫多年，曾跟多位本地、台灣歌手合作無間，從溫拿到徐小鳳、張學友、陳奕迅、關淑怡，多次擔任歌曲編曲和演唱會鼓手，並為《我是一隻小小鳥》等大熱金曲擔任編曲。

唐龍作品：張學友《復活》

Chyna的第一張唱片《There is Rock & Roll In Chyna》，推出後打入美國Billboard排行榜，一首〈Within You’ll Remain〉是名曲，被翻唱成六種語言。

送上一首 《也許明日再遇上》

少年行

不相信

唐龍生前收了不少徒弟，LMF鼓佬Kevin及李蘊都是其中之一。

ramband系列

薑汁兄去左邊 [，老餅金曲佢先會入

入黎再貼

冇經典rocker咩 仲未貼晒喎

在遠方chynagirl

到

呢首雖然唔係廣東歌，但係都好鬼正

灰色都市真係會上YouTube?!

繼續搖擺

仲有幾首未上，好似drum solo

敢問腳趾姐消息從何而來？

識人有音源

仲有首medley

果然神通廣大

原本想再開過po，覺得貼一大堆字冇人會睇，不過諗點貼都冇人睇因為根本冇人識

正是！
不過開去音樂台就應該多啲人討論，嗰邊好多真Rock友

愚樂台先係我基地嘛

不過本地Rock始終難傾，而家連登都係後生上多，就快Beyond都唔識，鬼識Chyna Blue Jeans呢啲咩